## kbvis | キーボードヴィズ

---
# 動機
### 自作|組立キーボードが巷で流行
### 最&高のレイアウトが知りたい

---
# 注目したデータ
### => テキスト

---
# 可視化する意味
### [ 文字数 = タイピング量 ]
### => 打ちやすさの指標

---
# 使うデータ
### =>よく知られている文章をそのまま使用
###### Lorem ipsum ...

---
# 可視化の手順
@ol
- QWERTYレイアウトのJSONデータを読み込む
- テキストの末尾文字と一致したらカウント
- 色の正規化
- 描画
@olend

---
# 可視化の結果
![result](img/kbvis001.png) |

---
# わかったこと
@ul
- 母音(AOEUI)はたくさん押される
- 左手が右手より、若干忙しい
@ulend

---
# 可視化合宿までにやること
- サンプルの抽出方法に意味を持たせる |
- レイアウトを変更可能に |
- ASCII以外のデータ入力に対応 |

---
# 以上です
